\chapter{Popis struktury adresáře}
\label{sec:dirtree}
\dirtree{%
.1 thesis-package\DTcomment{Kořenový adresář}.
.2 xchmel22\_DP.pdf\DTcomment{Tato práce}.
.2 readme.txt\DTcomment{Návod pro spuštění ukázkové aplikace}.
.2 dataset\DTcomment{Série testovacích snímků}.
.3 hdr\_calibration\_data\DTcomment{Kalibrační snímky pro HDR}.
.3 ldr\_data\DTcomment{Snímky pro aplikaci HDR}.
.3 noised\_data\DTcomment{Snímky pro aplikaci AAR}.
.2 master-thesis\DTcomment{Zdrojové soubory pro tuto práci}.
.2 master-thesis-dicom\DTcomment{Zdrojové soubory implementací}.
.3 dicom\DTcomment{Implementace DICOM knihovny a ukázkové aplikace}.
.3 improc\DTcomment{Implementace předzpracování sírie snímků}.
.2 master-thesis-notebooks\DTcomment{Implementace v~Jupyter notebook}..
.3 dynamic\_range\_enhancement\DTcomment{Metody pro zvýšení dynamického rozsahu}.
.3 noise\_reduction\DTcomment{Metody pro snížení šumu}.
.2 releases\DTcomment{Zkompilované spustitelné soubory ukázkové aplikace}.
.2 results\DTcomment{Výstupy ukázkové aplikace}.
.3 aar\DTcomment{Výstupy AAR}.
.3 hdr\DTcomment{Výstupy Debevecovy metody}.
}
Zdrojové soubory této práce a implementací lze nalézt v~repositářích:
\begin{itemize}
\item \url{https://gitlab.com/petrchmelar179/master-thesis}
\item \url{https://gitlab.com/petrchmelar179/master-thesis-dicom}
\item \url{https://gitlab.com/petrchmelar179/master-thesis-notebooks}
\end{itemize}

\chapter{Spuštění aplikace a služby}
Tato část přílohy popisuje způsob spuštění služby a ukázkové aplikace.
Před spuštěním aplikace musí běžet služba, které se ukázková aplikace dotazuje

\subsection{Spuštění služby v~Docker kontejneru}
Nejprve je nutné nainstalovat Docker z~webové stránky \url{https://www.docker.com/get-docker}.
V~případě potíží s~instalací můžete využít manuál, který je dostupný na adrese \url{https://docs.docker.com/install/#docker-certified-infrastructure}.
Po instalaci Dockeru stačí z~příkazové řádky zadat příkaz pro spuštění kontejneru:
\begin{minted}{bat}
docker run -it -p 50052:50052 pchmelar/improc-service
Starting improc service server...
Improc service server started.
2018-04-27 12:29:26.346808 Periodical beat
2018-04-27 12:29:31.352018 Periodical beat
2018-04-27 12:29:36.357201 Periodical beat
\end{minted}
Docker automaticky stáhne obraz z~veřejného repositáře a spustí ho v~izolovaném prostředí kontejneru.

\subsection{Spuštění ukázkové aplikace}
Po spuštění služby může být využita veškerá funkcionalita ukázkové aplikace, která může být stažena jako spustitelný soubor z~adresy \url{https://www.dropbox.com/sh/tam3xayyr2lf1m8/AABlPLK2MFpvY_Iy7A4qcPIqa?dl=0} nebo využita aplikace, která je přiložena jako příloha k~této práci.
Pro ověření funkčnosti aplikace na vašem systému ji můžete spustit s~parametrem \textit{--help}:
\begin{minted}{bat}
Eledus.Sciox.Dicom.SampleApp.exe --help
Eledus.Sciox.Dicom 1.0.0
Copyright (C) 2018 Eledus.Sciox.Dicom.SampleApp

aar         Apply averaging after registration on dicom files series.
hdrcalib    Calibrate HDR service with data.
hdr         Apply HDR service on dicom files series.
help        Display more information on a specific command.
version     Display version information.
\end{minted}
V~případě, že byla nápověda vytisknuta do konzole úspěšně, můžete přistoupit k~volání jednotlivých metod předzpracování pomocí příkazů aplikace.
Spolu s~aplikací jsou ve složce dostupná ukázková data, pomocí kterých by mělo být možné všechny metody úspěšně aplikovat.
Pro aplikaci AAR lze použít příkaz:

\begin{minted}{bat}
Eledus.Sciox.Dicom.SampleApp.exe aar 
-i noised_images\ -o aar_result.dcm
	
[18:44:08 INF] GRPC client initalized.
[18:44:08 INF] aar parameters succesfully parsed.
[18:44:08 INF] Loading noised_images\60kV_250uA_160ms.dcm
[18:44:09 INF] File noised_images\60kV_250uA_160ms.dcm
was succesfully loaded
[18:44:09 INF] Loading noised_images\60kV_250uA_160ms_1.dcm
...
...
[18:44:10 INF] Loading noised_images\60kV_250uA_160ms_9.dcm
[18:44:10 INF] File noised_images\60kV_250uA_160ms_9.dcm
was succesfully loaded
[18:44:10 INF] Calling AAR request on improc service.
[18:44:17 INF] AAR request completed with succesfull response.
[18:44:17 INF] Creating new DICOM data from AAR response.
[18:44:17 INF] New DICOM data was succesfully created from AAR response.
[18:44:17 INF] Creating new file: aar_result.dcm.
[18:44:17 INF] New file aar_result.dcm was succesfully created.
[18:44:17 INF] Writing new DICOM data to aar_result.dcm.
[18:44:18 INF] New DICOM data was succesfully written to aar_result.dcm.
\end{minted}
Kalibrace HDR může být provedena zavolání příkazu:
\begin{minted}{bat}
Eledus.Sciox.Dicom.SampleApp.exe hdrcalib -i hdr_calibration_images\
[18:47:31 INF] GRPC client initalized.
[18:47:31 INF] hdrcalib parameters succesfully parsed.
[18:47:31 INF] Loading hdr_calibration_images\60kV_250uA_160ms.dcm
[18:47:31 INF] File hdr_calibration_images\60kV_250uA_160ms.dcm
was succesfully loaded
...
...
[18:47:31 INF] Loading hdr_calibration_images\60kV_250uA_80ms.dcm
[18:47:31 INF] File hdr_calibration_images\60kV_250uA_80ms.dcm
was succesfully loaded
[18:47:31 INF] Calling HDR calibration request on improc service.
[18:47:32 INF] HDR calibration request completed with succesfull response.
[18:47:32 INF] HDR calibration succesfully done.
\end{minted}
Vytvoření HDR snímku je poté provedeno zavoláním příkazu:
\begin{minted}{bat}
Eledus.Sciox.Dicom.SampleApp.exe hdr -i ldr_images\ -o hdr_result.dcm
[18:48:58 INF] GRPC client initalized.
[18:48:58 INF] hdr parameters succesfully parsed.
[18:48:58 INF] Loading ldr_images\60kV_250uA_160ms.dcm
[18:48:59 INF] File ldr_images\60kV_250uA_160ms.dcm was succesfully loaded
...
...
[18:48:59 INF] Loading ldr_images\60kV_250uA_80ms.dcm
[18:48:59 INF] File ldr_images\60kV_250uA_80ms.dcm was succesfully loaded
[18:48:59 INF] Calling HDR request on improc service.
[18:49:07 INF] HDR request completed with succesfull response.
[18:49:07 INF] Creating new DICOM data from HDR response.
[18:49:07 INF] New DICOM data was succesfully created from HDR response.
[18:49:07 INF] Creating new file: hdr_result.dcm.
[18:49:07 INF] New file hdr_result.dcm was succesfully created.
[18:49:07 INF] Writing new DICOM data to hdr_result.dcm.
[18:49:07 INF] New DICOM data was succesfully written to hdr_result.dcm.
\end{minted}
Výstupní DICOM snímky lze zobrazit například pomocí aplikace MicroDicom, která je dostupná na adrese \url{http://www.microdicom.com}.
Výstupní snímky by měly být stejné jako snímky na obrázku \ref{fig:vga}.

\chapter{Výsledné snímky}
\label{sec:result}
Tato část příloh ukazuje výsledky aplikování metod pro předzpracování série rentgenových snímků na sérii testovacích snímků z~kapitoly \ref{sec:test_data}.
Snímky byly získány pomocí ukázkové aplikace z~kapitoly \ref{sec:sample-app-implementation}
a před zobrazením byly normalizovány roztažením hodnot pixelů do celého rozsahu.
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{obrazky/results/zapalovac}
	\caption{Výsledné snímky po aplikaci Debevecovy metody (vlevo) a AAR (vpravo) na sérii snímků zapalovac.}
	\label{fig:zapalovac}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{obrazky/results/vga}
	\caption{Výsledné snímky po aplikaci Debevecovy metody (vlevo) a AAR (vpravo) na sérii snímků vga.}
	\label{fig:vga}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{obrazky/results/usb_to_rs232}
	\caption{Výsledné snímky po aplikaci Debevecovy metody (vlevo) a AAR (vpravo) na sérii snímků usb\_to\_rs232.}
	\label{fig:usb_to_rs232}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{obrazky/results/programator}
	\caption{Výsledné snímky po aplikaci Debevecovy metody (vlevo) a AAR (vpravo) na sérii snímků programator.}
	\label{fig:programator}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{obrazky/results/penezenka}
	\caption{Výsledné snímky po aplikaci Debevecovy metody (vlevo) a AAR (vpravo) na sérii snímků penezenka.}
	\label{fig:penezenka}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{obrazky/results/demo_board}
	\caption{Výsledné snímky po aplikaci Debevecovy metody (vlevo) a AAR (vpravo) na sérii snímků demo\_board.}
	\label{fig:demo_board}
\end{figure}